[
    {
        "id": 1,
        "category": "economy",
        "question": "Quand le Canada a-t-il commencé à commercer librement avec les États-Unis ?",
        "a": "En 1980.",
        "b": "En 1988",
        "c": "En 1990.",
        "d": "En 2000",
        "answer": "b"
    },
    {
        "id": 2,
        "category": "economy",
        "question": "Trois pays sont membres de l'ALENA (Accord de libre-échange nord-américain). Lesquels ?",
        "a": "Mexique, États-Unis et Canada.",
        "b": "France, États-Unis et Canada.",
        "c": "Royaume-Uni, États-Unis et Canada.",
        "d": "Chine, États-Unis et Canada.",
        "answer": "a"
    },
    {
        "id": 3,
        "category": "economy",
        "question": "Nommez quelques pays du G7",
        "a": "États-Unis, Allemagne, Royaume-Uni, Italie, France, Japon et Canada.",
        "b": "États-Unis, Chine, Royaume-Uni, Italie, France, Japon et Canada.",
        "c": "États-Unis, Russie, Royaume-Uni, Italie, France, Japon et Canada.",
        "d": "États-Unis, Allemagne, Royaume-Uni, Chine, France, Japon et Canada.",
        "answer": "a"
    },
    {
        "id": 4,
        "category": "economy",
        "question": "Quels sont les trois principaux secteurs industriels de l'économie canadienne ?",
        "a": "Secteur des services, secteur manufacturier, l'agriculture",
        "b": "Secteur des services, l'agriculture, secteur des ressources naturelles.",
        "c": "Secteur des services, secteur manufacturier, secteur des ressources naturelles.",
        "d": "l'agriculture, secteur manufacturier, secteur des ressources naturelles.",
        "answer": "c"
    },
    {
        "id": 5,
        "category": "economy",
        "question": "Quelle est la proportion de Canadiens et Canadiennes qui occupent présentement un emploi dans le secteur des services ?",
        "a": "10%",
        "b": "20%",
        "c": "50%",
        "d": "Plus de 75%.",
        "answer": "d"
    },
    {
        "id": 6,
        "category": "economy",
        "question": "Quel pays est le plus grand partenaire commercial international du Canada ?",
        "a": "La France",
        "b": "Les États-Unis.",
        "c": "La Chine",
        "d": "Le Royaume-Uni",
        "answer": "b"
    },
    {
        "id": 7,
        "category": "economy",
        "question": "Quel genre de marchandises contribuent en grande partie aux exportations du Canada ?",
        "a": "Produits des ressources naturelles.",
        "b": "Produits Agricoles",
        "c": "manufacturier",
        "d": "Les services",
        "answer": "a"
    },
    {
        "id": 8,
        "category": "economy",
        "question": "Quel pays est le plus grand partenaire commercial des États-Unis ?",
        "a": "La Chine",
        "b": "Le Canada.",
        "c": "La France",
        "d": "Le Royaume-Uni",
        "answer": "b"
    },
    {
        "id": 9,
        "category": "economy",
        "question": "Quelle proportion des marchandises exportées par le Canada vont aux États-Unis ?",
        "a": "30%.",
        "b": "50%.",
        "c": "75%.",
        "d": "90%.",
        "answer": "c"
    },
    {
        "id": 10,
        "category": "economy",
        "question": "Deux pays entretiennent la plus importante relation commerciale bilatérale du monde. Lesquels ?",
        "a": "Le Canada et les États-Unis.",
        "b": "Le Canada et la France",
        "c": "Le Canada et le Royaume-Uni",
        "d": "Le Canada et la Chine",
        "answer": "a"
    },
    {
        "id": 11,
        "category": "economy",
        "question": "Quelle frontière est « la plus longue frontière non défendue du monde ».",
        "a": "La frontière entre les États-Unis et le Mexique",
        "b": "La frontière entre le Canada et les États-Unis.",
        "c": "La frontière entre la Chine et la Russie",
        "d": "La frontière entre la Chine et l'Inde",
        "answer": "b"
    },
    {
        "id": 12,
        "category": "economy",
        "question": "Quels mots sont écrits sur l'Arche de la paix aux États-Unis ?",
        "a": "Children of a common mother” (Enfants d'une même mère) et “Brethren dwelling together in unity (Deux frères vivant ensemble dans l'harmonie).",
        "b": "Rien",
        "c": "Welcome to Canadians",
        "d": "Welcome to Americans",
        "answer": "a"
    },
    {
        "id": 13,
        "category": "economy",
        "question": "Où se trouve l'Arche de la Paix ?",
        "a": "À Ottawa, Ontario, Canada.",
        "b": "À Washington, É.-U.",
        "c": "À Toronto, Ontario, Canada.",
        "d": "À Montreal, Quebec, Canada.",
        "answer": "b"
    }
]


1) Que signifie 'fédéralisme'? 
A. Le gouvernement fédéral assume la responsabilité de certaines question 
B. Le Canada est un pays fédéral 
C. Les différentes provinces peuvent adopter des politiques adaptées à leurs populations 
D. Le gouvernement fédéral prend la décision finale en toute matière 
2) énumérez six responsabilités de citoyen 
A. Voter, adhérer à un parti politique, trouver du travail, respecter la loi, conduire prudemment, ramasser les rebuts 
B. Voter, aider les autres, protéger notre patrimoine et notre environnement, respecter les lois canadiennes, respecter les droits des autres, éliminer l'injustice 
C. Trouver du travail, gagner de l'argent, élever une famille, payer ses impôts, tondre sa pelouse, voter 
D. Protéger l'environnement, ne pas jeter d'ordures, payer ses impôts, respecter la loi, aider les autres, respecter les autres 
3) Quel est le sens de l'expression 'la plus longue frontière au monde non-gardée'? 
A. Le Canada exporte des milliards de dollars de produits énergétiques vers les états-Unis 
B. Des millions de canadiens et d'américains traversent la frontière chaque année en toute sécurité. 
C. Plus de trois quarts des exportations du Canada sont destinées aux États-Unis 
D. Le Canada entretient des relations étroites avec les États-Unis 
4) Pour devenir loi, chaque projet de loi doit être accepté par les deux Chambres et recevoir 
A. la sanction royale 
B. le consentement royal 
C. l'assention royale 
D. l'accord royal 
5) Les Canadiens peuvent seulement vivre et travailler dans leur province. 
A. FAUX 
B. VRAI 
6) Comment appelle-t-on les partis qui ne sont pas au pouvoir ? 
A. Sans pouvoir 
B. Les candidats 
C. Hors du pouvoir 
D. Les partis d'opposition 
7) La seule monarchie constitutionnelle en Amérique du Nord est 
A. le Mexique 
B. l'Alaska 
C. le Canada 
D. les états-Unis 
8) Lequel des énoncés suivants relève-t-il de la responsabilité du gouvernements provinciaux? 
A. Du commerce interprovincial et des communications 
B. De La défense 
C. Des autoroutes 
D. De la monnaie 
9) Qui établit les lois ou les règles écrites régissant le Canada? 
A. Elles sont faites par des représentants élus 
B. Elles sont faites par le Premier Ministre et le Cabinet 
C. Elles sont faites par le Premier Ministre 
D. Elles sont faites par la Cour Suprême du Canada 
10) Les Premières Nations ont des chefs de bande et des conseillers qui ont de grandes responsabilités dans les réserves des Premières Nations, notamment dans le domaine du logement, des écoles et d'autres services. 
A. VRAI 
B. FAUX 
11) Fatima est une nouvelle immigrante au Canada. Quelle loi lui permet d'occuper un emploi à l'égal d'un homme? 
A. égalité des droits. 
B. L'égalité des femmes et des hommes 
C. L'égalité de toutes les races 
D. À travail égal, rémunération égale 
12) Sièger en tant que juré lorsque l'on vous le demande est 
A. n'est pas une obligation 
B. une obligation qui vient avec la citoyenneté 
C. n'est pas légalement requis 
D. facultatif 
13) Qu'est-ce qu'un jury? 
A. Un groupe de gens qui connaissent la loi 
B. Un groupe d'avocats 
C. Un groupe de citoyens impartiaux 
D. Un groupe de juges 
14) Quelles sont les principales fonctions du Cabinet? 
A. Préparer le budget et proposer de nouvelles lois à mettre en oeuvre 
B. La défense 
C. Les resources naturelles 
D. La navigation


15) Lequel n'est PAS une responsabilité municipale (locale)? 
A. Le Déneigement 
B. L'Éducation 
C. Les Routes 
D. Lutte contre les incendies 
